美首間孔子學院將關閉 支遺憾

【本報訊】曾開設美國首間孔子學院（Confucius Institute）的馬里蘭大學（University of Maryland），近日引用聯邦法規，宣布將關閉中國政府支持的孔子學院。北京孔子學院總部對此表示遺憾。

總部：反對教育合作政治化

據《中國日報》報道，孔子學院總部發表聲明稱，強烈反對將正常的雙邊教育合作政治化，希望各方都能客觀看待孔子學院，並強調會採取舉措來維護自身權益。

美國國會2018年通過2019財政年度國防授權法（National Defense Authorization Act）。馬里蘭大學校長羅赫（Wallace Loh）17日在聲明中指出，此法要求開辦孔子學院的組織不得參與某些聯邦資助計劃。他說：「在評估這項立法對馬里蘭大學的影響後，我們顯然不能再開設孔子學院。」他又指，為將影響程度降至最低，在本學年結束前，馬里蘭大學將繼續支持正在講授的課程。

孔子學院因被控侵犯美國校園學術自由，甚至禁止在課堂中討論政治敏感議題而受到愈來愈多批評。批評人士說，這類計劃允許中國專制政體在美國校園審查美國學生的學術活動。但也有人持反對意見，認為孔子學院提供了可貴的語言教學課程。

除馬里蘭大學外，美國還有多所大學早前宣布中斷與孔子學院的合作關係，包括三藩市州立大學（San Francisco State University）、明尼蘇達大學（University of Minnesota）等。

正，睇下孔子d後代就知咩料

姓孔嘅都廢廢地
仲出左個talk to me, tell me ur name

送來恭賀

我屌...見到姓孔就同你一樣諗起佢 仲要估唔到有人識

巴打睇黎你年紀都有返咁上下

she bangs she bangs

hi廢中

細作大本營

Finally

仲有個話香港人係狗嘅所謂教授

呢件真係極品

大秦孔校閉，支憾之

孔子真既後代好似好多去左台灣跟住去晒世界各地，黃秋生套淪落人個賓妹自稱孔子後人

支那玩呢啲狗閪孔學院本身就係有政治目的
支那嚴重侵犯美國學術自由 宜家重屈鳩美國政治化

我識個同事係 繁字輩

孟子去到第七十幾代人
真唔真呀？

一早就應該清左呢啲共匪黨校啦

我就諗起蘋果加玫瑰，令你更嬌麗~

唔止美國，加拿大嗰啲都要關閉埋佢啦⋯⋯

中共加拿大省 唔好期望太多

唔期望太多，睇Trudeau 就知，但都嘗試 lobby 下，盡做啦⋯⋯

我廿頭

廿頭都識, 你都幾勁

我仲記得佢段舞點跳

She move...

我只記得個聲同表情